var questionsDatabase =[{'question': 'Vệ sinh học là một phân ngành của Y học nghiên cứu môi trường (Lao động và sinh hoạt) có mục đích:', 'options': ['đề ra những yêu cầu về biện pháp vệ sinh, nhằm làm sạch môi trường lao động và sinh hoạt', 'tạo điều kiện cho con người phát triển về thể chất lẫn tinh thần', 'làm tăng năng suất lao động và kéo dài tuổi thọ con người', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 1}, {'question': 'Vệ sinh học là một phân ngành của Y học có nhiệm vụ:', 'options': ['nghiên cứu môi trường (Lao động và sinh hoạt) ảnh hưởng đến sức khỏe và khả năng làm việc của con người', 'đề ra những yêu cầu về biện pháp vệ sinh, nhằm làm sạch môi trường lao động và sinh hoạt', 'tạo điều kiện cho con người phát triển về thể chất lẫn tinh thần', 'làm tăng năng suất lao động và kéo dài tuổi thọ con người'], 'correctAnswer': 0, 'id': 2}, {'question': 'Vệ sinh Quân đội là một chuyên ngành của vệ sinh học có nhiệm vụ:', 'options': ['nghiên cứu môi trường (Lao động, chiến đấu, học tập) ảnh hưởng đến sức khỏe và khả năng làm việc của bộ đội', 'đề ra những yêu cầu về biện pháp vệ sinh, nhằm làm sạch môi trường lao động và sinh hoạt', 'tạo điều kiện cho con người phát triển về thể chất lẫn tinh thần', 'làm tăng năng suất lao động và kéo dài tuổi thọ con người'], 'correctAnswer': 0, 'id': 3}, {'question': 'Môi trường lao động và sinh hoạt luôn thay đổi, gồm …... yếu tố ảnh hưởng đến con người', 'options': [3, 4, 5, 6], 'correctAnswer': 1, 'id': 4}, {'question': 'Môi trường lao động và sinh hoạt …..., gồm …... yếu tố ảnh hưởng đến con người', 'options': ['luôn thay đổi - 03', 'luôn thay đổi - 04', 'luôn ổn định - 03', 'luôn ổn định - 04'], 'correctAnswer': 1, 'id': 5}, {'question': 'Nóng lạnh, gió mưa, bức xạ, tiếng động là yếu tố …...... của môi trường lao động, sinh hoạt ảnh hưởng tới con người', 'options': ['Vật lý', 'Hóa học', 'Sinh học', 'Chính trị - Xã hội'], 'correctAnswer': 0, 'id': 6}, {'question': 'Các thành phần hóa học của không khí, nước, sinh vật là yếu tố...... của môi trường lao động, sinh hoạt ảnh hưởng tới con người', 'options': ['Vật lý', 'Hóa học', 'Sinh học', 'Chính trị - Xã hội'], 'correctAnswer': 1, 'id': 7}, {'question': 'KST, VK, VR, Côn trùng là yếu tố…...của môi trường lao động, sinh hoạt ảnh hưởng tới con người', 'options': ['Vật lý', 'Hóa học', 'Sinh học', 'Chính trị - Xã hội'], 'correctAnswer': 2, 'id': 8}, {'question': 'Điều kiện kinh tế, văn hóa, điều kiện sống và làm việc là yếu tốt…...của môi trường lao động, sinh hoạt, ảnh hưởng tới con người', 'options': ['Vật lý', 'Hóa học', 'Sinh học', 'Chính trị - Xã hội'], 'correctAnswer': 3, 'id': 9}, {'question': 'Môi trường lao động và sinh hoạt tác động vào cơ thể', 'options': ['Có lợi cho sức khỏe', 'Có hại cho sức khỏe', 'Vừa có lợi, vừa có hại cho sức khỏe', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 10}, {'question': 'Đặc điểm lao động, luyện tập, chiến đấu của quân đội ảnh hưởng tới nhiệm vụ của vệ sinh học quân sự', 'options': ['Sinh hoạt và chiến đấu dã ngoại', 'Tính cơ động cao', 'Sự phát triển của các quân binh chủng', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 11}, {'question': 'Nhiệm vụ của vệ sinh học quân sự, KHÔNG CÓ nhiệm vụ', 'options': ['Nghiên cứu những đặc điểm lao động, luyện tập, chiến đấu của bộ đội (Các quân binh chủng) rút ra những yêu cầu bảo đảm vệ sinh, đề ra các biện pháp phòng chống các yếu tố độc hại', 'Nghiên cứu những đặc điểm lao động, luyện tập của các ngành áp dụng cho quân đội', 'Nghiên cứu đề ra các chế độ tiêu chuẩn, các quy định VS, phổ biến tổ chức thực hiện và đôn đốc kiểm tra', 'Vận dụng và phát huy những kinh nghiệm bảo đảm VS trong các cuộc chiến tranh trước'], 'correctAnswer': 1, 'id': 12}, {'question': 'Nhiệm vụ thứ nhất của vệ sinh học quân sự:', 'options': ['Nghiên cứu những đặc điểm lao động, luyện tập, chiến đấu của bộ đội (Các quân binh chủng) rút ra những yêu cầu bảo đảm vệ sinh, đề ra các biện pháp phòng chống các yếu tố độc hại', 'Nghiên cứu đề ra các chế độ tiêu chuẩn, các quy định VS, phổ biến tổ chức thực hiện và đôn đốc kiểm tra', 'Vận dụng và phát huy những kinh nghiệm bảo đảm VS trong các cuộc chiến tranh trước', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 13}, {'question': 'Nhiệm vụ thứ hai của vệ sinh học quân sự:', 'options': ['Nghiên cứu những đặc điểm lao động, luyện tập, chiến đấu của bộ đội (Các quân binh chủng) rút ra những yêu cầu bảo đảm vệ sinh, đề ra các biện pháp phòng chống các yếu tố độc hại', 'Nghiên cứu đề ra các chế độ tiêu chuẩn, các quy định VS, phổ biến tổ chức thực hiện và đôn đốc kiểm tra', 'Vận dụng và phát huy những kinh nghiệm bảo đảm VS trong các cuộc chiến tranh trước', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 14}, {'question': 'Nhiệm vụ thứ ba của vệ sinh học quân sự:', 'options': ['Nghiên cứu những đặc điểm lao động, luyện tập, chiến đấu của bộ đội (Các quân binh chủng) rút ra những yêu cầu bảo đảm vệ sinh, đề ra các biện pháp phòng chống các yếu tố độc hại', 'Nghiên cứu đề ra các chế độ tiêu chuẩn, các quy định VS, phổ biến tổ chức thực hiện và đôn đốc kiểm tra', 'Vận dụng và phát huy những kinh nghiệm bảo đảm VS trong các cuộc chiến tranh trước', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 15}, {'question': 'Biện pháp bảo đảm công tác vệ sinh quân sự', 'options': ['Đặt dưới sự lãnh đạo của đảng ủy và thủ trưởng các cấp', 'Tổ chức học tập thường xuyên nâng cao nhận thức về vệ sinh cho đơn vị để từ đó tự giác thực hiện', 'Xây dựng đơn vị điểm để rút ra kinh nghiệm chỉ đạo xây dựng đơn vị khác', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 16}, {'question': 'Biện pháp bảo đảm công tác vệ sinh quân sự', 'options': ['Đặt dưới sự lãnh đạo của đảng ủy và thủ trưởng các cấp', 'Tổ chức học tập thường xuyên nâng cao nhận thức về vệ sinh cho đơn vị để từ đó tự giác thực hiện', 'Phải xây dựng tốt về mặt tổ chức', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 17}, {'question': 'Biện pháp bảo đảm công tác vệ sinh quân sự', 'options': ['Đặt dưới sự lãnh đạo của đảng ủy và thủ trưởng các cấp', 'Tổ chức học tập thường xuyên nâng cao nhận thức về vệ sinh cho đơn vị để từ đó tự giác thực hiện', 'Phải quan hệ tốt với dân y và chính quyền địa phương để giúp đỡ lẫn nhau thực hiện tốt công tác vệ sinh đảm bảo sức khỏe', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 18}, {'question': 'Biện pháp bảo đảm công tác vệ sinh quân sự, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Vận dụng và phát huy những kinh nghiệm bảo đảm VS trong các cuộc chiến tranh trước', 'Đặt dưới sự lãnh đạo của đảng ủy và thủ trưởng các cấp', 'Tổ chức học tập thường xuyên nâng cao nhận thức về vệ sinh cho đơn vị để từ đó tự giác thực hiện', 'Phải quan hệ tốt với dân y và chính quyền địa phương để giúp đỡ lẫn nhau thực hiện tốt công tác vệ sinh đảm bảo sức khỏe'], 'correctAnswer': 0, 'id': 19}, {'question': 'Biện pháp bảo đảm công tác vệ sinh quân sự, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Đặt dưới sự lãnh đạo của đảng ủy và thủ trưởng các cấp', 'Nghiên cứu đề ra các chế độ tiêu chuẩn, các quy định VS, phổ biến tổ chức thực hiện và đôn đốc kiểm tra', 'Tổ chức học tập thường xuyên nâng cao nhận thức về vệ sinh cho đơn vị để từ đó tự giác thực hiện', 'Phải quan hệ tốt với dân y và chính quyền địa phương để giúp đỡ lẫn nhau thực hiện tốt công tác vệ sinh đảm bảo sức khỏe'], 'correctAnswer': 1, 'id': 20}, {'question': 'Các con đường thải nhiệt của cơ thể:', 'options': ['Thải nhiệt bằng bức xạ', 'Thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Thải nhiệt bằng đối lưu', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 21}, {'question': 'Các con đường thải nhiệt của cơ thể:', 'options': ['Thải nhiệt bằng bức xạ', 'Thải nhiệt bằng bốc hơi', 'Thải nhiệt bằng đường hô hấp', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 22}, {'question': 'Con đường thải nhiệt của cơ thể, có ….. Đường:', 'options': ['4', '5', '6', '7'], 'correctAnswer': 1, 'id': 23}, {'question': 'Trong điều kiện ở chỗ râm mát, nhiệt lượng thừa được thải ra bằng đường bức xạ chiếm…', 'options': ['30%', '40%', '50%', '60%'], 'correctAnswer': 2, 'id': 24}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể không tiếp xúc để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 25}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể có tiếp xúc để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 26}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể ra mồ hôi để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 27}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể tăng tần số thở để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 3, 'id': 28}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể nhờ gió thổi để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 29}, {'question': 'Nhiệt được thải trừ bằng dẫn truyền và đối lưu chiếm từ…', 'options': ['15%-20%', '25%-30%', '35%-40%', '45%-50%'], 'correctAnswer': 0, 'id': 30}, {'question': 'Phụ thuộc vào độ ẩm của không khí và tốc độ của gió là đặc điểm của ', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 31}, {'question': 'Mùa hè chúng ta thích tắm, thích cởi trần nằm trên đất, sàn nhà là hiện tượng của', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường dẫn truyền'], 'correctAnswer': 3, 'id': 32}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, con người thích vào chỗ râm mát là hiện tượng của', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường dẫn truyền'], 'correctAnswer': 0, 'id': 33}, {'question': 'Những yếu tố thuận lợi gây say nóng', 'options': ['Lao động chân tay nặng nhọc', 'Thiếu nước uống, thiếu muối', 'Trong điều kiện khí hậu nóng, ẩm, không có gió', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 34}, {'question': 'Mệt mỏi, khó chịu, cảm giác nóng, ù tai, khô miệng, chóng mặt, có thể buồn nôn, nôn; Nhiệt độ cơ thể tăng; Da ẩm; Mạch nhanh; Huyết áp bình thường là triệu chứng lâm sàng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 35}, {'question': 'Thân nhiệt 39-40 độ C; Nôn nhiều hơn; Ý thức mê man, có khi bất tỉnh; Toát mồ hôi; Trương lực cơ giảm, chuột rút là triệu chứng lâm sàng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 36}, {'question': 'Rối loạn tâm thần dạng ảo giác, mê sảng, co giật; Hôn mê; Thân nhiệt: 40-42 độ C; Da, niêm mạc khô; Đồng tử giãn, phản xạ ánh sáng yếu hoặc mất; Mạch nhanh (140-160 lần/phút), yếu; Huyết áp tối đa hạ thấp hơn 80mmHg; Co giật nhóm cơ, đồng thời rung và cứng là các triệu chứng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 37}, {'question': 'Mệt mỏi rã rời, nhức đầu, chóng mặt, rối loạn thị giác, ù tai, buồn nôn, nôn; Xung huyết và phù mặt; Da ẩm; Tỉnh táo; Thở nhanh; Mạch nhanh; Nhiệt độ cơ thể: bình thường hoặc hơi tăng là triệu chứng lâm sàng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 38}, {'question': 'Say nắng là một dạng … của say nóng, hay gặp vào …, có nhiều tia tử ngoại', 'options': ['đặc biệt nặng - lúc giữa trưa, khi trời nắng gay gắt', 'bệnh - lúc giữa trưa, khi trời nắng gay gắt', 'đặc biệt nặng - lúc giữa trưa', 'bệnh - lúc giữa trưa'], 'correctAnswer': 0, 'id': 39}, {'question': 'Say nắng thường … say nóng, có thể gây …', 'options': ['nhẹ hơn - tử vong', 'nặng hơn - tử vong', 'nhẹ hơn - di chứng', 'nặng hơn - biến chứng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 40}, {'question': 'Quấn khăn mát, chườm nước mát, nằm nghỉ nơi mát mẻ, thoáng, cởi bớt quần áo là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 41}, {'question': 'Cho uống nước lạnh pha muối; Đảm bảo yên tĩnh là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 42}, {'question': 'Nhanh chóng hạ nhiệt cơ thể. Nếu có điều kiện: Cho vào bể tắm (nhiệt độ 29 độ C) hoặc tắm vòi hoa sen (nhiệt độ 26-27 độ C) là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 43}, {'question': 'Cân bằng nước - điện giải (tổng lượng >2 lít) là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 44}, {'question': 'Dùng thuốc để phục hồi các chức năng quan trọng là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 45}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng:', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Trong điều kiện chiến đấu, luyện tập, cần tận dụng các điều kiện chống nắng, nóng như: bóng cây, vật che chắn', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 46}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Nhanh chóng hạ nhiệt cơ thể', 'Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Trong điều kiện chiến đấu, luyện tập, cần tận dụng các điều kiện chống nắng, nóng như: bóng cây, vật che chắn', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức'], 'correctAnswer': 0, 'id': 47}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Cho uống nước lạnh pha muối; Đảm bảo yên tĩnh', 'Trong điều kiện chiến đấu, luyện tập, cần tận dụng các điều kiện chống nắng, nóng như: bóng cây, vật che chắn', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức'], 'correctAnswer': 1, 'id': 48}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức', 'Uống nước điện giải >2 lít/ngày', 'Nắm vững tình hình sức khỏe, tổ chức đảm bảo theo dõi tốt sức khỏe trong quá trình luyện tập, đảm bảo ăn uống nghỉ nơi tốt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 49}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Giáo dục cho bộ đội biết tác hại của nóng và nắng', 'Quấn khăn mát, chườm nước mát, nằm nghỉ nơi mát mẻ, thoáng, cởi bớt quần áo', 'Nắm vững tình hình sức khỏe, tổ chức đảm bảo theo dõi tốt sức khỏe trong quá trình luyện tập, đảm bảo ăn uống nghỉ nơi tốt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 50}, {'question': 'Vệ sinh môi trường đất, xử lý các chất thải sinh hoạt thực chất là', 'options': ['Vệ sinh hoàn cảnh', 'Vệ sinh không khí, khí hậu', 'Vệ sinh môi trường', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 51}, {'question': 'Vệ sinh hoàn cảnh tập trung vào:', 'options': ['Vệ sinh phân', 'Vệ sinh nguồn nước', 'Vệ sinh rác', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 52}, {'question': 'Xử lý phân, nước, rác vì', 'options': ['nguồn gốc ô nhiễm hoàn cảnh', 'môi trường tốt cho vi sinh vật phát triển', 'nơi sinh trưởng của ruồi, nhặng, chuột và các côn trùng có hại', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 53}, {'question': 'Xử lý phân, nước, rác vì', 'options': ['Thể hiện sự quan tâm của Đảng và nhà nước đến đời sống của nhân dân', 'Là một trong những nội dung xây dựng nông thôn mới', 'Là nguồn gốc ô nhiễm hoàn cảnh', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 54}, {'question': 'Phân là chất bài tiết của con người và động vật sau quá trình tiêu hóa, có', 'options': ['Mặt lợi', 'Mặt hại', 'Cả mặt lợi và hại', 'Chỉ có lợi hoặc có hại'], 'correctAnswer': 2, 'id': 55}, {'question': 'Muốn giải quyết triệt để vấn đề phân phải giải quyết…...khâu:', 'options': ['2', '3', '4', '5'], 'correctAnswer': 1, 'id': 56}, {'question': 'Tiêu chuẩn hố tiêu tốt:', 'options': ['Kín, khô, không hôi, không mùi khai', 'Không dòi, không ruồi', 'Ngồi thoải mái', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 57}, {'question': 'Tiêu chuẩn hố tiêu tốt, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Xa nơi ở', 'Kín, khô, không hôi, không mùi khai', 'Không dòi, không ruồi', 'Thường suyên giữ sạch, có đủ chất độn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 58}, {'question': 'Tiêu chuẩn hố tiêu tốt, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Kín, khô, không hôi, không mùi khai', 'Không dòi, không ruồi', 'Có nắp đậy chống ruồi, chuột', 'Có nội quy và thực hiện đúng nội quy'], 'correctAnswer': 2, 'id': 59}, {'question': 'Tiêu chuẩn hố tiêu tốt, tiêu chuẩn quan trọng nhất:', 'options': ['Kín, khô, không hôi, không mùi khai', 'Không dòi, không ruồi', 'Có nắp đậy chống ruồi, chuột', 'Có nội quy và thực hiện đúng nội quy'], 'correctAnswer': 3, 'id': 60}, {'question': 'Mục đích của ủ phân:', 'options': ['Biến các chất hữu cơ thành vô cơ và mùn giúp cây trồng dễ hấp thu', 'Tiêu diệt các trứng giun, amíp, vi khuẩn, vi rút gây bệnh', 'Cả 02 nội dung trên', 'Không có 02 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 61}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Ủ phân xốp: Theo nguyên tắc ủ ái khí, nhiệt độ đạt 60-70%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt cần 3-4 tuần.', 'Ủ phân xốp: Theo nguyên tắc ủ yếm khí, nhiệt độ đạt 60-70%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt cần 3-4 tuần.', 'Ủ phân xốp: Theo nguyên tắc ủ ái khí, nhiệt độ đạt 60-70%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt cần 02 tuần.', 'Ủ phân xốp: Theo nguyên tắc ủ ái khí, nhiệt độ đạt 70-80%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt cần 3-4 tuần.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 62}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Ủ phân lèn: Theo nguyên tắc ủ ái khí, độ ẩm trên 80%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt > 4 tuần.', 'Ủ phân lèn: Theo nguyên tắc ủ yếm khí, độ ẩm trên 80%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt > 4 tuần.', 'Ủ phân lèn: Theo nguyên tắc ủ yếm khí, độ ẩm trên 80%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt > 2 tuần.', 'Ủ phân lèn: Theo nguyên tắc ủ yếm khí, độ ẩm trên 50%, thời gian mầm bệnh bị tiêu diệt > 4 tuần.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 63}, {'question': 'Xử lý rác:', 'options': ['Rác khô: xử lý bằng cách đốt tập trung ở đống rác hay lò đốt rác', 'Rác tươi: Có hố chứa rác, đào sâu lấp kín', 'Hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 64}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Rác khô: xử lý bằng cách đốt tập trung ở đống rác hay lò đốt rác, mỗi tuần đốt 02 lần, hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m', 'Rác khô: xử lý bằng cách đốt tập trung ở đống rác hay lò đốt rác, mỗi tuần đốt 01 lần, hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m', 'Rác khô: xử lý bằng cách đốt tập trung ở đống rác hay lò đốt rác, mỗi tuần đốt 01 lần, hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 30m', 'Rác khô: xử lý bằng cách đốt tập trung ở lò đốt rác, mỗi tuần đốt 01 lần, hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m'], 'correctAnswer': 1, 'id': 65}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Rác tươi: Có hố chứa rác, đào sâu lấp kín; Có nắp đậy chống ruồi, chuột; Hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m', 'Rác tươi: Có hố chứa rác, đào sâu lấp kín; Hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m', 'Rác tươi: Có hố chứa rác, đào sâu lấp kín; Có nắp đậy chống ruồi, chuột (nếu hố rác nhỏ); Hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 30m', 'Rác tươi: Có hố chứa rác; Có nắp đậy chống ruồi, chuột (nếu hố rác nhỏ); Hố rác phải xa nguồn nước ít nhất 50m'], 'correctAnswer': 0, 'id': 66}, {'question': 'Tiêu chuẩn giếng nước (đào) tốt:', 'options': ['Xa nơi ô nhiễm trên 50m', 'Đường kính 1-3m đủ độ sâu để lấy mạch ngầm', 'Thành giếng phải xây kín từ đáy lên và cao hơn mặt đất từ 0.6 - 0.8m', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 67}, {'question': 'Tiêu chuẩn giếng nước (đào) tốt, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Thành giếng phải xây kín từ đáy lên và cao hơn mặt đất từ 1.2 - 1.6m', 'Xa nơi ô nhiễm trên 50m', 'Đường kính 1-3m đủ độ sâu để lấy mạch ngầm', 'Có giá treo gầu hoặc cần múc nước'], 'correctAnswer': 0, 'id': 68}, {'question': 'Tiêu chuẩn giếng nước (đào) tốt, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Xa nơi ô nhiễm trên 50m', 'Sân giếng xung quanh lát gạch và rộng 5m có rãnh thoát nước ra xa', 'Đường kính 1-3m đủ độ sâu để lấy mạch ngầm', 'Có giá treo gầu hoặc cần múc nước'], 'correctAnswer': 1, 'id': 69}, {'question': 'Tiêu chuẩn giếng nước (đào) tốt, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Xa nơi ô nhiễm trên 50m', 'Đường kính 1-3m đủ độ sâu để lấy mạch ngầm', 'Đáy tiếng nên đổ lớp cát dầy 0.5m và có nội quy, có rào bảo vệ', 'Có giá treo gầu hoặc cần múc nước'], 'correctAnswer': 2, 'id': 70}, {'question': 'Tầm quan trọng của nước', 'options': ['Nước chiếm khoảng 65-75% trọng lượng cơ thể và có mặt ở khắp các tổ chức trong cơ thể', 'Nước tham gia vào điều hòa thân nhiệt và khí hậu', 'Nước có khả năng hòa tan và có mặt trong hầu hết các phản ứng trong quá trình chuyển hóa và thải trừ các chất cặn bã, chất độc', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 71}, {'question': 'Lượng nước trung bình cần trong 24 giờ của một người dân', 'options': ['40 lít', '60 lít', '80 lít', '100 lít'], 'correctAnswer': 1, 'id': 72}, {'question': 'Đối với bộ đội, lượng nước tối thiểu dùng cho nấu ăn và uống của một người:', 'options': ['4-5 lít', '6-8 lít', '8-10 lít', '10-12 lít'], 'correctAnswer': 0, 'id': 73}, {'question': 'Yêu cầu vệ sinh của nước', 'options': ['Có tính chất cảm quan tốt, có nhiệt độ thích hợp, trong, không có tạp mùi và tạp vị', 'Không được chứa các chất độc quá liều cho phép ', 'Không được có các vi trùng gây bệnh và các mầm bệnh khác', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 74}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Nước tốt là nước trong, không màu, không mùi', 'Nước tốt là nước không màu, không mùi, không vị', 'Nước tốt là nước trong, không màu, không mùi, không vị', 'Nước tốt là nước trong, không màu, không vị'], 'correctAnswer': 2, 'id': 75}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Nước có sắt màu vàng, nước có đất sét màu đục lờ lờ, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đen', 'Nước có sắt màu vàng như màu gạch cua, nước có đất sét màu đục lờ lờ, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đen', 'Nước có sắt màu vàng như màu gạch cua, nước có đất sét màu nâu, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đen', 'Nước có sắt màu vàng như màu gạch cua, nước có đất sét màu đục lờ lờ, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đỏ nhạt'], 'correctAnswer': 1, 'id': 76}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi tanh, có muối vị mặn, có ion Ba, Mg, vị chát', 'Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi hôi, có muối vị mặn, có ion Ba, Mg, vị mặn', 'Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi tanh, có muối vị chát, có ion Ba, Mg, vị mặn', 'Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi hôi, có muối vị chát, có ion Ba, Mg, vị mặn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 77}, {'question': 'Xét nghiệm nước, tiêu chuẩn cho phép NH3 là…...; NO2 là …...', 'options': ['4 - 5mg/l; - 0,10 mg/l', '6 - 7mg/l; - 0,10 mg/l', '2 - 3mg/l; - 0,20 mg/l', '2 - 3mg/l; - 0,10 mg/l'], 'correctAnswer': 3, 'id': 78}, {'question': 'Khi kiểm nghiệm nước thấy có NH3 (Amoniac), NO2 (Nitrit) là nước đang bị ô nhiễm chất hữu cơ có nguồn gốc:', 'options': ['Sự thối rữa cây cỏ', 'Nguồn phân, rác, nước tiểu', 'Xác động vật chết', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 79}, {'question': 'Xét nghiệm nước, tiểu chuẩn cho phép chất độc: Chì (Pb) là…...; Asen (As) là…...', 'options': ['0,10 mg/l - 0,01 mg/l', '0,50 mg/l - 0,05 mg/l', '0,10 mg/l - 0,05 mg/l', '0,50 mg/l - 0,01 mg/l'], 'correctAnswer': 2, 'id': 80}, {'question': 'Mục đích xét nghiệm sinh học nước:', 'options': ['Tìm ra các loại vi khuẩn có khả năng gây bệnh cho người', 'Tìm ra các loại trứng giun sán có khả năng gây bệnh cho người', 'Xác định mức an toàn của nước đối với sức khỏe', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 81}, {'question': 'Xét nghiệm sinh học nước giếng, tiêu chuẩn:', 'options': ['E. Coli <50 con/lít', 'E. Coli <100 con/lít', 'E. Coli >100 con/lít', 'E. Coli >150 con/lít'], 'correctAnswer': 1, 'id': 82}, {'question': 'Xét nghiệm sinh học nước máy, tiêu chuẩn:', 'options': ['E. Coli <10 con/lít', 'E. Coli <20 con/lít', 'E. Coli <50 con/lít', 'E. Coli <100 con/lít'], 'correctAnswer': 0, 'id': 83}, {'question': 'Nội dung vệ sinh dịch tễ nguồn nước, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Số lượng giếng (hoặc sông, suối)', 'Số lượng nước', 'Số dân sử dụng nước', 'Tập quán sử dụng nguồn nước'], 'correctAnswer': 2, 'id': 84}, {'question': 'Nội dung vệ sinh dịch tễ nguồn nước, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Số lượng giếng (hoặc sông, suối)', 'Số lượng nước', 'Tình hình vệ sinh hoàn cảnh quanh nguồn nước', 'Lấy mẫu nước gửi xét nghiệm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 85}, {'question': 'Nguyên tắc bảo vệ nguồn nước, KHÔNG CÓ nguyên tắc', 'options': ['Nguồn nước ăn phải xa nơi ô nhiễm', 'Giải quyết tốt vấn đề phân, rác', 'Xây giếng và có nội quy bảo vệ', 'Xây dựng hệ thống cống rãnh tốt để thoát nước'], 'correctAnswer': 0, 'id': 86}, {'question': 'Biện pháp bảo vệ nguồn nước, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Nguồn nước ăn phải xa nơi ô nhiễm', 'Xây giếng và có nội quy bảo vệ', 'Giếng hoặc bể nước nên thả một vài con cá để phát hiện sớm chất độc rơi vào', 'Khi thấy chất lượng nước thay đổi cần đỉnh chỉ ngay việc dùng nước và lấy mẫu nước gửi đi xét nghiệm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 87}, {'question': 'Các biện pháp làm trong nước, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Dùng phèn nhôm: Al₂(SO₄)₃. 18 H₂O (Phèn chua)', 'Khử sắt trong nước (nếu tỷ lệ sắt trên 0,3 mg/lít)', 'Lọc nước', 'Dùng Cloramin'], 'correctAnswer': 3, 'id': 88}, {'question': 'Các biện pháp khử khuẩn nước, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Đun sôi', 'Lọc nước', 'Dùng Cloramin', 'Tia cực tím'], 'correctAnswer': 1, 'id': 89}, {'question': 'Lợi ích của luyện tập đối với cơ bắp: Cơ bắp nở nang, tăng được...... và sự bền bỉ dẻo dai, có phản xạ......, các động tác khéo léo thuần thục', 'options': ['sức mạnh, sức bật - nhanh nhạy chính xác', 'sức mạnh - nhanh nhạy chính xác', 'sức mạnh, sức bật - nhanh nhạy', 'sức bật - nhanh nhạy chính xác'], 'correctAnswer': 0, 'id': 90}, {'question': 'Bình thường mỗi lần co bóp tim đẩy được....... máu; ở người rèn luyện tốt tim có thể đẩy được........./một lần', 'options': ['50-60ml; 100-120ml', '50-60ml; 120-180ml', '40-50ml; 100-120ml', '50-60ml; 90-120ml'], 'correctAnswer': 1, 'id': 91}, {'question': 'Giới hạn sinh lý tim co bóp...; Trong huấn luyện giới hạn...nghỉ ngơi, nhịp tim trở về bình thường', 'options': ['160 lần/phút; 140 lần/phút và sau 20 phút', '180 lần/phút; 140 lần/phút và sau 40 phút', '180 lần/phút; 140 lần/phút và sau 20 phút', '160 lần/phút; 140 lần/phút và sau 40 phút'], 'correctAnswer': 2, 'id': 92}, {'question': 'Đánh giá mức độ mệt mỏi của cơ thể dựa vào: Tần số hô hấp.... sau......... nghỉ chưa trở lại mức bình thưởng', 'options': ['> 40 lần /phút; 20 phút', '> 30 lần /phút; 30 phút', '> 40 lần /phút; 30 phút', '> 30 lần /phút; 20 phút'], 'correctAnswer': 3, 'id': 93}, {'question': 'Huấn luyện thở sâu có ý nghĩa rất lớn: Người bình thường khi thở sâu hít được...; ở người luyện tập khi thở sâu đạt...', 'options': ['3 lít không khí/phút; 4-6 lít/phút', '2 lít không khí/phút; 4-6 lít/phút', '4 lít không khí/phút; 6-8 lít/phút', '5 lít không khí/phút; 8-10 lít/phút'], 'correctAnswer': 0, 'id': 94}, {'question': 'Luyện tập hàng ngày giúp: ', 'options': ['Phản xạ thần kinh nhạy bén', 'Xóa bỏ những tập quán xấu ', 'Xây dựng được tính chủ động, linh hoạt và bình tĩnh khi gặp khó khăn', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 95}, {'question': 'Luyện tập có….nguyên tắc', 'options': [3, 4, 5, 6], 'correctAnswer': 1, 'id': 96}, {'question': 'Luyện tập KHÔNG có nguyên tắc', 'options': ['Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải có tính tập thể', 'Luyện tập phải tòan diện và có hệ thống'], 'correctAnswer': 2, 'id': 97}, {'question': 'Luyện tập KHÔNG có nguyên tắc', 'options': ['Luyện tập lấy hiệu quả là chính', 'Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải chú ý đến đặc điểm sinh lý của từng người'], 'correctAnswer': 0, 'id': 98}, {'question': 'Luyện tập từ dễ đến khó từ đơn giản đến phức tạp, từ thấp đến cao, từ ít đến nhiều là nguyên tắc tập luyện', 'options': ['Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải tòan diện và có hệ thống', 'Luyện tập phải chú ý đến đặc điểm sinh lý của từng người'], 'correctAnswer': 0, 'id': 99}, {'question': 'Quá trình củng cố ôn luyện, làm đi làm lại nhiều lần, thường xuyên liên tục là nguyên tắc tập luyện', 'options': ['Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải tòan diện và có hệ thống', 'Luyện tập phải chú ý đến đặc điểm sinh lý của từng người'], 'correctAnswer': 1, 'id': 100}, {'question': 'Kết hợp  kỹ thuật với chú ý rèn luyện thể lực chung, sẵn sàng đáp ứng mọi tình huống, mọi hòan cảnh khác nhau.', 'options': ['Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải tòan diện và có hệ thống', 'Luyện tập phải chú ý đến đặc điểm sinh lý của từng người'], 'correctAnswer': 2, 'id': 101}, {'question': 'Căn cứ vào sức khỏe của từng đối tượng mà luyện tập cho đạt được yêu cầu chung và phát triển được sức khỏe, trí tuệ', 'options': ['Nâng cao dần khả năng thích ứng của cơ thể.', 'Luyện tập phải thường xuyên liên tục', 'Luyện tập phải tòan diện và có hệ thống', 'Luyện tập phải chú ý đến đặc điểm sinh lý của từng người'], 'correctAnswer': 3, 'id': 102}, {'question': 'Công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd, có nội dung:', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 103}, {'question': 'Công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd, nội dung quan trọng nhất:', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'Phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 104}, {'question': 'Lập kế hoạch bảo đảm quân y thuộc nội dung….trong công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'Phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 105}, {'question': 'Nghiên cứu bố trí nơi nghỉ ngơi, uống nước, chỗ đăt trạm cấp cứu thuộc nội dung….trong công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'Phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 106}, {'question': 'Đảm bảo cấp cứu kịp thời những trường hợp ốm đau, tai nạn trong luyện tập: bong gân, sai khớp, bị thương thuộc nội dung….trong công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của Qyd', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'Phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 107}, {'question': 'Phát hiện sớm các trường hợp mệt mỏi quá sức, say nóng say nắng để cấp cứu kịp thời thuộc nội dung….trong công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Kiểm tra thao trường', 'Theo dõi các yêu cầu về mặt sinh lý', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 108}, {'question': 'Tổ chức bữa ăn cho phù hợp với yêu cầu lao động, luyện tập thuộc nội dung….trong công tác đảm bảo quân y trong luyện tập của QYd.', 'options': ['Tìm hiểu nội dung luyện tập', 'Tính nhiệt lượng ăn hàng ngày', 'Theo dõi các yêu cầu về mặt sinh lý', 'Tổ chức trạm cấp cứu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 109}, {'question': 'Mục đích của ngành vệ sinh lao động', 'options': ['nghiên cứu ảnh hưởng của lao động nghề nghiệp đối với cơ thể con người', 'đề ra các biện pháp vệ sinh, cách phòng và chữa các bệnh nghề nghiệp', 'giữ gìn sức khỏe của người lao động, kéo dài thêm tuổi nghề, tuổi đời và nâng cao năng xuất lao động.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 110}, {'question': 'Phương pháp của ngành vệ sinh lao động', 'options': ['nghiên cứu ảnh hưởng của lao động nghề nghiệp đối với cơ thể con người', 'đề ra các biện pháp vệ sinh, cách phòng và chữa các bệnh nghề nghiệp', 'giữ gìn sức khỏe của người lao động, kéo dài thêm tuổi nghề, tuổi đời và nâng cao năng xuất lao động.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 111}, {'question': 'Biện pháp thực hiện của ngành vệ sinh lao động', 'options': ['nghiên cứu ảnh hưởng của lao động nghề nghiệp đối với cơ thể con người', 'đề ra các biện pháp vệ sinh, cách phòng và chữa các bệnh nghề nghiệp', 'giữ gìn sức khỏe của người lao động, kéo dài thêm tuổi nghề, tuổi đời và nâng cao năng xuất lao động.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 112}, {'question': 'Nhiệm vụ của ngành vệ sinh lao động, KHÔNG CÓ nhiệm vụ:', 'options': ['Đề ra các biện pháp vệ sinh, cách phòng và chữa các bệnh nghề nghiệp', 'Nghiên cứu những biến đổi sinh lý, sinh hóa và tình trạng thích ứng của con người trong quá trình lao động khác nhau', 'Nghiên cứu quá trình lao động và môi trường lao động cùng những ảnh hưởng của chúng đối với cơ thể', 'Nghiên cứu nguyên nhân và điều kiện cụ thể phát sinh ảnh hưởng xấu đến cơ thể công nhân, tình hình bệnh tật và sức khỏe công nhân ở những tập thể nghề nghiệp khác nhau'], 'correctAnswer': 0, 'id': 113}, {'question': 'Nhiệm vụ của ngành vệ sinh lao động, KHÔNG CÓ nhiệm vụ:', 'options': ['Tham gia nghiên cứu xây dựng luật vệ sinh lao động ', 'Giữ gìn sức khỏe của người lao động, kéo dài thêm tuổi nghề, tuổi đời và nâng cao năng xuất lao động.', 'Tổ chức khám tuyển, khám định kỳ sức khỏe cho công nhân, nhất là những người làm những nghề độc hạ', 'Tiến hành kiểm tra đôn đốc thực hiện các biện pháp vệ sinh và an toàn lao động trong sản xuất'], 'correctAnswer': 1, 'id': 114}, {'question': 'Ngành vệ sinh lao động có …..nhiệm vụ', 'options': [5, 6, 7, 8], 'correctAnswer': 1, 'id': 115}, {'question': 'Một bệnh đặc trưng của một nghề do yếu tố độc hại trong nghề đó tác động thường xuyên, từ từ vào cơ thể người lao động mà gây nên bệnh gọi là', 'options': ['Bệnh nghề nghiệp', 'Bệnh mắc phải', 'Bệnh xã hội', 'Bệnh tâm lý'], 'correctAnswer': 0, 'id': 116}, {'question': 'Phân loại bệnh nghề nghiệp theo nguyên nhân, KHÔNG CÓ nguyên nhân', 'options': ['Bệnh nghề nghiệp do yếu tố hóa học', 'Bệnh nghề nghiệp do con người', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vật lý', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vi sinh vật: '], 'correctAnswer': 1, 'id': 117}, {'question': 'Bệnh bụi phổi Silic thuộc', 'options': ['Bệnh nghề nghiệp do yếu tố hóa học', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố lý hóa', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vật lý', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vi sinh vật: '], 'correctAnswer': 1, 'id': 118}, {'question': 'Bệnh điếc nghề nghiệp thuộc', 'options': ['Bệnh nghề nghiệp do yếu tố hóa học', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố lý hóa', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vật lý', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vi sinh vật: '], 'correctAnswer': 2, 'id': 119}, {'question': 'Công nhân xăng dầu thường mắc bệnh nghề nghiệp thuộc', 'options': ['Bệnh nghề nghiệp do yếu tố hóa học', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố lý hóa', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vật lý', 'Bệnh nghề nghiệp do yếu tố vi sinh vật: '], 'correctAnswer': 0, 'id': 120}, {'question': 'Chon câu đúng nhất', 'options': ['Bệnh nhiễm độc chì: Biểu hiện chủ yếu là rối loạn tổng hợp Hemoglobin (Hb), thiếu máu, hạ huyết áp và tổn thương thần kinh.', 'Bệnh nhiễm độc chì: Biểu hiện chủ yếu là rối loạn tổng hợp Hemoglobin (Hb), thiếu máu, tăng huyết áp và tổn thương thần kinh.', 'Bệnh nhiễm độc chì: Biểu hiện chủ yếu là rối loạn tổng hợp Hemoglobin (Hb), thiếu tiểu cầu, tăng huyết áp và tổn thương thần kinh.', 'Bệnh nhiễm độc chì: Biểu hiện chủ yếu là rối loạn tổng hợp Hemoglobin (Hb), thiếu máu, tăng huyết áp và tổn thương mạch máu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 121}, {'question': 'Chon câu đúng nhất', 'options': ['Bệnh bụi phổi : tổn thương phế nang và biến đổi chức năng hô hấp', 'Bệnh bụi phổi : tổn thương phế quản và biến đổi chức năng hô hấp', 'Bệnh bụi phổi : tổn thương xơ hóa và biến đổi chức năng hô hấp', 'Bệnh bụi phổi : tổn thương phế quản và biến đổi chức năng hô hấp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 122}, {'question': 'Chon câu đúng nhất', 'options': ['Bệnh nhiễm độc Benzen: Cơ quan tạo huyết ở tủy xương bị rối loạn, gây các triệu chứng giảm bạch cầu, hồng cầu và tiểu cầu.', 'Bệnh nhiễm độc Benzen: Cơ quan tạo huyết bị rối loạn, gây các triệu chứng chảy máu, giảm bạch cầu, hồng cần và tiểu cầu.', 'Bệnh nhiễm độc Benzen: Cơ quan tạo huyết ở tủy xương bị rối loạn, gây các triệu chứng chảy máu', 'Bệnh nhiễm độc Benzen: cơ quan tạo huyết ở tủy xương bị rối loạn, gây các triệu chứng chảy máu, giảm bạch cầu, hồng cần và tiểu cầu.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 123}, {'question': 'Công nhân sản xuất ắc quy thường gặp bệnh nghề nghiêp:', 'options': ['Bệnh nhiễm độc chì', 'Bệnh nhiễm độc Benzen', 'Bệnh bụi phổi', 'Bệnh nhiễm xạ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 124}, {'question': 'Công nhân xăng dầu thường gặp bệnh nghề nghiêp:', 'options': ['Bệnh nhiễm độc chì', 'Bệnh nhiễm độc Benzen', 'Bệnh bụi phổi', 'Bệnh nhiễm xạ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 125}, {'question': 'Công nhân mỏ than thường gặp bệnh nghề nghiêp:', 'options': ['Bệnh nhiễm độc chì', 'Bệnh nhiễm độc Benzen', 'Bệnh bụi phổi', 'Bệnh nhiễm xạ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 126}, {'question': 'Kỹ thuật viên chẩn đoán hình ảnh thường gặp bệnh nghề nghiêp:', 'options': ['Bệnh nhiễm độc chì', 'Bệnh nhiễm độc Benzen', 'Bệnh bụi phổi', 'Bệnh nhiễm xạ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 127}, {'question': 'Chẩn đoán bệnh nghề nghiệp dựa vào:', 'options': ['Tiền sử có tiếp xúc với yếu tố độc hại ', 'Triệu chứng lâm sàng', 'Xét nghiệm đặc hiệu', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 128}, {'question': 'Chẩn đoán chắc chắn bệnh nghề nghiệp dựa vào:', 'options': ['Tiền sử có tiếp xúc với yếu tố độc hại ', 'Triệu chứng lâm sàng', 'Xét nghiệm đặc hiệu', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 129}, {'question': 'Định lượng DALA niệu để chẩn đoán chắc chắn:', 'options': ['Nhiễm độc chì', 'Nhiễm độc Benzen', 'Nhiễm độc Silic', 'Nhiễm độc Mangan'], 'correctAnswer': 0, 'id': 130}, {'question': 'Định lượng Phenol niệu để chẩn đoán chắc chắn:', 'options': ['Nhiễm độc chì', 'Nhiễm độc Benzen', 'Nhiễm độc Silic', 'Nhiễm độc Mangan'], 'correctAnswer': 1, 'id': 131}, {'question': 'Điều trị bệnh nghề nghiệp cần tập trung vào các nội dung:', 'options': ['Thải chất độc ra khỏi cơ thể.', 'Điều trị các triệu chứng, biến chứng', 'Điều trị dự phòng, điều trị phục hồi khả năng lao động.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 132}, {'question': 'Điều trị khỏi bệnh nghề nghiệp cần tập trung vào các nội dung:', 'options': ['Thải chất độc ra khỏi cơ thể.', 'Điều trị các triệu chứng, biến chứng', 'Điều trị dự phòng, điều trị phục hồi khả năng lao động.', 'Không có 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 133}, {'question': 'Biện pháp dự phòng bệnh nghề nghiệp có: ', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 134}, {'question': 'Làm giảm các yếu tố độc hại thuộc………..dự phòng bệnh nghề nghiêp', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Biện pháp tổng hợp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 135}, {'question': 'Thay thế những chất độc hại bằng những chất ít độc hại hơn thuộc………..dự phòng bệnh nghề nghiêp', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Biện pháp tổng hợp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 136}, {'question': 'Xác định các yếu tố độc hại trong môi trường lao động, định lượng nồng độ các chất đó so với giới hạn cho phép thuộc………..dự phòng bệnh nghề nghiêp', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Biện pháp tổng hợp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 137}, {'question': 'Khám định kỳ để phát hiện sớm bệnh nghề nghiệp, giải quyết điều trị, điều dưỡng thuộc………..dự phòng bệnh nghề nghiêp', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Biện pháp tổng hợp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 138}, {'question': 'Trang bị các phương tiện phòng hộ cho công nhân thuộc………..dự phòng bệnh nghề nghiêp', 'options': ['Biện pháp kỹ thuật', 'Biện pháp y tế', 'Biện pháp cá nhân', 'Biện pháp tổng hợp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 139}, {'question': 'Lý do tiến hành tuyên truyền giáo dục vệ sinh (TTGDVS):', 'options': ['Là một bộ phận của cách mạng văn hoá và giáo dục XHCN nhằm nâng cao đời sống của nhân dân', 'Là một bộ phận của đấu tranh giai cấp', 'Là tích cực thực hiện phương châm y học cách mạng “lấy dự phòng làm chính”.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 140}, {'question': 'Nguyên tắc tuyên truyền giáo dục vệ sinh (TTGDVS), KHÔNG CÓ nguyên tắc:', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Phải lấy công tác điều trị làm trung tâm', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 141}, {'question': 'Nguyên tắc tuyên truyền giáo dục vệ sinh (TTGDVS), KHÔNG CÓ nguyên tắc:', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải có phương pháp phù hợp với thực tế', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 142}, {'question': 'Nguyên tắc tuyên truyền giáo dục vệ sinh (TTGDVS), KHÔNG CÓ nguyên tắc:', 'options': ['Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác điều trị làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng', 'Phải tùy vào hoàn cảnh và điều kiện mà sử dụng các hình thức TTGDVS cho có tác dụng nhất'], 'correctAnswer': 0, 'id': 143}, {'question': 'Xuất phát từ nguyên tắc chuyên môn phải phục tùng chính trị, công tác tuyên truyền giáo dục vệ sinh phải có mục đích và phương hướng rõ rệt là nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 144}, {'question': 'Phổ biến cho mọi người hiểu vì sao ta bị bệnh, tác nhân gây bệnh gồm những yếu tố , muốn bảo vệ sức khỏe ta phải làm gì,..là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 145}, {'question': 'Không nên đưa tài liệu chuyên môn đơn thuần ra phổ biến cho mọi người là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 146}, {'question': 'Phải biết mình nói  nội dung gì, nhằm mục đích gì, phục vụ cho yêu cầu nhiệm vụ nào là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 147}, {'question': 'Không thể nói chung chung, mà phải là một vấn đề cụ thể, một đơn vị cụ thể với một đối tượng cụ thể là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 148}, {'question': 'Phải chú ý lấy người tốt để giáo dục, khắc phục mặt tồn tại là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 149}, {'question': 'Trình bày phải có lý luận,có thực tế chứng minh, có tranh vẽ, hình ảnh không được giải thích một cách tuỳ tiện là nội dung của nguyên tắc TTGDVS', 'options': ['Phải đặt dưới sự lãnh đạo của đảng uỷ và thủ trưởng các cấp', 'Phải thấm nhuần phương châm lấy công tác dự phòng làm chính', 'Nội dung phải khoa học, sát đối tượng', 'Phải xuất phát từ thực tế, phải biết chọn lọc và đi đúng đường lối của quần chúng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 150}, {'question': 'Hình thức đơn giản dễ làm, ít tốn kém, mang lại kết quả cao, sát đối tượng, sát thực tế, hình thức phong phú là phương pháp TTGDVS', 'options': ['Nói chuyện', 'Dùng chữ viết', 'Truyền thanh, truyền hình.', 'Tổ chức hội nghị, tham quan'], 'correctAnswer': 0, 'id': 151}, {'question': 'Tác dụng làm cho nhiều người được đọc , đọc vào lúc nào cũng được, không phụ thuộc vào thời gian địa điểm…là phương pháp TTGDVS', 'options': ['Nói chuyện', 'Dùng chữ viết', 'Truyền thanh, truyền hình.', 'Tổ chức hội nghị, tham quan'], 'correctAnswer': 1, 'id': 152}, {'question': 'Làm cho nhiều người nghe và xem được là phương pháp TTGDVS', 'options': ['Nói chuyện', 'Dùng chữ viết', 'Truyền thanh, truyền hình.', 'Tổ chức hội nghị, tham quan'], 'correctAnswer': 2, 'id': 153}, {'question': 'Được nghe kinh nghiệm xây dựng phong trào và thấy việc làm cụ thể để áp dụng cho đơn vị mình là phương pháp TTGDVS', 'options': ['Nói chuyện', 'Dùng chữ viết', 'Truyền thanh, truyền hình.', 'Tổ chức hội nghị, tham quan'], 'correctAnswer': 3, 'id': 154}, {'question': 'Đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học có……..tiêu chuẩn ', 'options': [4, 5, 6, 7], 'correctAnswer': 2, 'id': 155}, {'question': 'Vệ sinh phân, nước, rác thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 0, 'id': 156}, {'question': 'Vệ sinh nhà ở thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 0, 'id': 157}, {'question': 'Thực hiện rửa tay trước khi ăn, nhúng bát đũa vào nước sôi ăn đũa 2 đầu thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 1, 'id': 158}, {'question': 'Nhà ăn nhà bếp phải một chiều, có nội qui đầy đủ và thực hiện tốt nội qui thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 1, 'id': 159}, {'question': 'Tiến hành kiểm thực 3 bước đều đặn thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 1, 'id': 160}, {'question': 'Buồng chia thức ăn phải hợp vệ sinh, có tủ lưu nghiệm thức ăn và thực hiện đều đặn thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 1, 'id': 161}, {'question': 'Không ăn linh tinh các loại thức ăn mất vệ sinh thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 1, 'id': 162}, {'question': 'Trong và ngoài nhà luôn sạch sẽ ngăn nắp, nội vụ gọn gàng thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 0, 'id': 163}, {'question': 'Đủ nước sạch cho ăn uống và tắm giặt thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 0, 'id': 164}, {'question': 'Chuồng gia súc phải xa nhà ở không làm ô nhiễm xung quanh thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 0, 'id': 165}, {'question': 'Đơn vị có phong trào rèn luyện TDTT đều đặn thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 2, 'id': 166}, {'question': 'Đảm bảo an toàn trong quá trình lao động thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 2, 'id': 167}, {'question': 'Bệnh ngoài da không quá 7% quân số thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Đơn vị không xẩy ra dịch hàng loạt:'], 'correctAnswer': 3, 'id': 168}, {'question': 'Quân số khỏe được quy định:', 'options': [0.99, '98,5%', 0.98, '97,5%'], 'correctAnswer': 1, 'id': 169}, {'question': 'Tổ chức kiểm tra vệ sinh hàng ngày, hàng tuần thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Duy trì đều các chế độ vệ sinh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 170}, {'question': 'Tuyên truyền giáo dục vệ sinh đều đặn hàng tháng thuộc tiêu chuẩn……. của đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Duy trì đều các chế độ vệ sinh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 171}, {'question': 'Mạng lưới chiến sĩ vệ sinh hoạt động đều đặn.', 'options': ['Mọi người có ý thức làm cho đơn vị sạch đẹp', 'Mọi người có ý thức vệ sinh ăn uống tốt', 'Mọi người có ý thức rèn luyện thể lực và lao động an toàn:', 'Duy trì đều các chế độ vệ sinh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 172}, {'question': 'Phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học có….bước', 'options': [3, 4, 5, 6], 'correctAnswer': 1, 'id': 173}, {'question': 'Ra nghị quyết xây dựng quyết tâm, đề ra kế hoạch lãnh đạo chọn đơn vị điểm và chỉ đạo việc thực hiện thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học .', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 0, 'id': 174}, {'question': 'Xây dựng đơn vị điểm thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học .', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 1, 'id': 175}, {'question': 'Tổ chức học tập, tuyên truyền giáo dục cho cán bộ và chiến sĩ thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học .', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 1, 'id': 176}, {'question': 'Xây dựng ý thức tự giác của mọi người, chú ý bảo đảm duy trì và thực hiện tốt nội qui đã đề ra thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học .', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 2, 'id': 177}, {'question': 'Tăng cường công tác kiểm tra đôn đốc, động viên khen thưởng kịp thời, lồng cuộc vận động này vào tiêu chuẩn thi đua của đơn vị thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học ', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 2, 'id': 178}, {'question': 'Tổng kết đánh gía phong trào 6 – 12 tháng 1 lần thuộc …. phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': ['Bước 1', 'Bước 2', 'Bước 3', 'Bước 4'], 'correctAnswer': 3, 'id': 179}, {'question': 'Nhiệm vụ của QYSd trong phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học có…nhiệm vụ', 'options': [4, 5, 6, 7], 'correctAnswer': 1, 'id': 180}, {'question': 'Thấm nhuần phương châm y học cách mạng “lấy dự phòng làm chính” thuộc nhiệm vụ thứ…..của QYSd  trong phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học ', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 0, 'id': 181}, {'question': 'Tìm hiểu va nắm chắc tình hfnh nhiệm vụ, tình hình sức khỏe của đơn vị thuộc nhiệm vụ thứ…..của QYSd  trong phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 1, 'id': 182}, {'question': 'Vận dụng linh hoạt va hoàn thành tốt chức trách  thuộc nhiệm vụ thứ…..của QYSd  trong phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 2, 'id': 183}, {'question': 'Thường xuyên đôn đốc nhắc nhở kiểm tra thuộc nhiệm vụ thứ…..của QYSd  trong phát động phong trào xây dựng đơn vị có nếp sống vệ sinh khoa học', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 3, 'id': 184}];